---
author: BNS2022-20.1 puis Gilles Lassus puis l'équipe e-nsi
title: Ou exclusif entre deux tableaux
tags:
  - 3-liste/tableau
---

L'opérateur « ou exclusif » entre deux bits renvoie 1 si le premier est égal à 1 **ou** le second, **mais** pas les deux (exclusion du cas où les deux sont égaux à 1). Il est symbolisé par le caractère ⊕.  
Ainsi :

- 0 ⊕ 0 = 0
- 0 ⊕ 1 = 1
- 1 ⊕ 0 = 1
- 1 ⊕ 1 = 0

On représente ici une suite de bits par une liste contenant des 0 et des 1.

Exemples :

```python
liste_a = [1, 0, 1, 0, 1, 1, 0, 1]
liste_b = [0, 1, 1, 1, 0, 1, 0, 0]
liste_c = [1, 1, 0, 1]
liste_d = [0, 0, 1, 1]
```
???+ question "Ou exclusif entre tableaux"

    Écrire la fonction `ou_exclusif_listes` qui prend en paramètres deux listes non vides de même longueur (constituées uniquement de 0 et de 1) et qui renvoie
    une liste où l’élément situé à la position `i` est le résultat, par l’opérateur « ou exclusif », des éléments à la position `i` des listes passées en paramètres.

    En considérant les quatre exemples ci-dessus, on obtient :

    ```pycon
    >>> ou_exclusif_listes(liste_a, liste_b)
    [1, 1, 0, 1, 1, 0, 0, 1]
    >>> ou_exclusif_listes(liste_c, liste_d)
    [1, 1, 1, 0]
    ```
    !!! danger "Contrainte"

        Vous ne devez pas utiliser l'opérateur `^`de Python.
        

    {{ IDE('exo') }}
    

??? tip "Astuce"

    Vous pourrez écrire une fonction `ou_exclusif_bits` qui prend en paramètres deux entiers égaux à 0 ou 1, et renvoie l'entier obtenu avec le ou exclusif appliqué à ces deux entiers.
    
    
